Foreman v2  [ ca | de | en | en_GB | es | fr | gl | it | ja | ko | nl_NL | pl | pt_BR | ru | sv_SE | zh_CN | zh_TW ]
Foreman API v2 is currently the default API version.

Resources
Architectures
Resource	Description
GET /api/architectures	List all architectures
GET /api/operatingsystems/:operatingsystem_id/architectures	List all architectures for operating system
GET /api/architectures/:id	Show an architecture
POST /api/architectures	Create an architecture
PUT /api/architectures/:id	Update an architecture
DELETE /api/architectures/:id	Delete an architecture
Audits
Resource	Description
GET /api/audits	List all audits
GET /api/hosts/:host_id/audits	List all audits for a given host
GET /api/audits/:id	Show an audit
Auth source externals
Resource	Description
GET /api/auth_source_externals	List external authentication sources
GET /api/locations/:location_id/auth_source_externals	List external authentication sources per location
GET /api/organizations/:organization_id/auth_source_externals	List external authentication sources per organization
GET /api/auth_source_externals/:id	Show an external authentication source
PUT /api/auth_source_externals/:id	Update an external authentication source
Auth source internals
Resource	Description
GET /api/auth_source_internals	List internal authentication sources
GET /api/auth_source_internals/:id	Show an internal authentication source
Auth source ldaps
Resource	Description
GET /api/auth_source_ldaps	List all LDAP authentication sources
GET /api/locations/:location_id/auth_source_ldaps	List LDAP authentication sources per location
GET /api/organizations/:organization_id/auth_source_ldaps	List LDAP authentication sources per organization
GET /api/auth_source_ldaps/:id	Show an LDAP authentication source
POST /api/auth_source_ldaps	Create an LDAP authentication source
PUT /api/auth_source_ldaps/:id	Update an LDAP authentication source
PUT /api/auth_source_ldaps/:id/test	Test LDAP connection
DELETE /api/auth_source_ldaps/:id	Delete an LDAP authentication source
Auth sources
Resource	Description
GET /api/auth_sources	List all authentication sources
GET /api/locations/:location_id/auth_sources	List all authentication sources per location
GET /api/organizations/:organization_id/auth_sources	List all authentication sources per organization
Autosign
Resource	Description
GET /api/smart_proxies/smart_proxy_id/autosign	List all autosign entries
POST /api/smart_proxies/:smart_proxy_id/autosign	Create autosign entry
DELETE /api/smart_proxies/:smart_proxy_id/autosign/:id	Delete autosign entry
Bookmarks
Resource	Description
GET /api/bookmarks	List all bookmarks
GET /api/bookmarks/:id	Show a bookmark
POST /api/bookmarks	Create a bookmark
PUT /api/bookmarks/:id	Update a bookmark
DELETE /api/bookmarks/:id	Delete a bookmark
Common parameters
Resource	Description
GET /api/common_parameters	List all global parameters
GET /api/common_parameters/:id	Show a global parameter
POST /api/common_parameters	Create a global parameter
PUT /api/common_parameters/:id	Update a global parameter
DELETE /api/common_parameters/:id	Delete a global parameter
Compute attributes
Resource	Description
POST /api/compute_resources/:compute_resource_id/compute_profiles/:compute_profile_id/compute_attributes	Create a compute attributes set
POST /api/compute_profiles/:compute_profile_id/compute_resources/:compute_resource_id/compute_attributes	Create a compute attributes set
POST /api/compute_resources/:compute_resource_id/compute_attributes	Create a compute attributes set
POST /api/compute_profiles/:compute_profile_id/compute_attributes	Create a compute attributes set
POST /api/compute_attributes	Create a compute attributes set
PUT /api/compute_resources/:compute_resource_id/compute_profiles/:compute_profile_id/compute_attributes/:id	Update a compute attributes set
PUT /api/compute_profiles/:compute_profile_id/compute_resources/:compute_resource_id/compute_attributes/:id	Update a compute attributes set
PUT /api/compute_resources/:compute_resource_id/compute_attributes/:id	Update a compute attributes set
PUT /api/compute_profiles/:compute_profile_id/compute_attributes/:id	Update a compute attributes set
PUT /api/compute_attributes/:id	Update a compute attributes set
Compute profiles
Resource	Description
GET /api/compute_profiles	List of compute profiles
GET /api/compute_profiles/:id	Show a compute profile
POST /api/compute_profiles	Create a compute profile
PUT /api/compute_profiles/:id	Update a compute profile
DELETE /api/compute_profiles/:id	Delete a compute profile
Compute resources
Resource	Description
GET /api/compute_resources	List all compute resources
GET /api/compute_resources/:id	Show a compute resource
POST /api/compute_resources	Create a compute resource
PUT /api/compute_resources/:id	Update a compute resource
DELETE /api/compute_resources/:id	Delete a compute resource
GET /api/compute_resources/:id/available_images	List available images for a compute resource
GET /api/compute_resources/:id/available_clusters	List available clusters for a compute resource
GET /api/compute_resources/:id/available_flavors	List available flavors for a compute resource
GET /api/compute_resources/:id/available_folders	List available folders for a compute resource
GET /api/compute_resources/:id/available_zones	List available zone for a compute resource
GET /api/compute_resources/:id/available_networks	List available networks for a compute resource
GET /api/compute_resources/:id/available_clusters/:cluster_id/available_networks	List available networks for a compute resource cluster
GET /api/compute_resources/:id/available_clusters/:cluster_id/available_resource_pools	List resource pools for a compute resource cluster
GET /api/compute_resources/:id/available_storage_domains	List storage domains for a compute resource
GET /api/compute_resources/:id/available_storage_domains/:storage_domain	List attributes for a given storage domain
GET /api/compute_resources/:id/available_storage_pods	List storage pods for a compute resource
GET /api/compute_resources/:id/available_storage_pods/:storage_pod	List attributes for a given storage pod
GET /api/compute_resources/:id/available_security_groups	List available security groups for a compute resource
PUT /api/compute_resources/:id/associate	Associate VMs to Hosts
PUT /api/compute_resources/:id/refresh_cache	Refresh Compute Resource Cache
Config groups
Resource	Description
GET /api/config_groups	List of config groups
GET /api/config_groups/:id	Show a config group
POST /api/config_groups	Create a config group
PUT /api/config_groups/:id	Update a config group
DELETE /api/config_groups/:id	Delete a config group
Config reports
Resource	Description
GET /api/config_reports	List all reports
GET /api/config_reports/:id	Show a report
POST /api/config_reports	Create a report
DELETE /api/config_reports/:id	Delete a report
GET /api/hosts/:host_id/config_reports/last	Show the last report for a host
Config templates
Resource	Description
GET /api/config_templates	List provisioning templates
GET /api/operatingsystems/:operatingsystem_id/config_templates	List provisioning templates per operating system
GET /api/locations/:location_id/config_templates	List provisioning templates per location
GET /api/organizations/:organization_id/config_templates	List provisioning templates per organization
GET /api/config_templates/:id	Show provisioning template details
POST /api/config_templates	Create a provisioning template
PUT /api/config_templates/:id	Update a provisioning template
GET /api/config_templates/revision	
DELETE /api/config_templates/:id	Delete a provisioning template
POST /api/config_templates/build_pxe_default	Update the default PXE menu on all configured TFTP servers
POST /api/config_templates/:id/clone	Clone a provision template
Dashboard
Resource	Description
GET /api/dashboard	Get dashboard details
Domains
Resource	Description
GET /api/domains	List of domains
GET /api/subnets/:subnet_id/domains	List of domains per subnet
GET /api/locations/:location_id/domains	List of domains per location
GET /api/organizations/:organization_id/domains	List of domains per organization
GET /api/domains/:id	Show a domain
POST /api/domains	Create a domain
PUT /api/domains/:id	Update a domain
DELETE /api/domains/:id	Delete a domain
Environments
Resource	Description
POST /api/smart_proxies/:id/import_puppetclasses	Import puppet classes from puppet proxy
POST /api/smart_proxies/:smart_proxy_id/environments/:id/import_puppetclasses	Import puppet classes from puppet proxy for an environment
POST /api/environments/:environment_id/smart_proxies/:id/import_puppetclasses	Import puppet classes from puppet proxy for an environment
GET /api/environments	List all environments
GET /api/puppetclasses/:puppetclass_id/environments	List environments of Puppet class
GET /api/locations/:location_id/environments	List environments per location
GET /api/organizations/:organization_id/environments	List environments per organization
GET /api/environments/:id	Show an environment
POST /api/environments	Create an environment
PUT /api/environments/:id	Update an environment
DELETE /api/environments/:id	Delete an environment
External usergroups
Resource	Description
GET /api/usergroups/:usergroup_id/external_usergroups	List all external user groups for user group
GET /api/auth_source_ldaps/:auth_source_ldap_id/external_usergroups	List all external user groups for LDAP authentication source
GET /api/usergroups/:usergroup_id/external_usergroups/:id	Show an external user group for user group
GET /api/auth_source_ldaps/:auth_source_ldap_id/external_usergroups/:id	Show an external user group for LDAP authentication source
POST /api/usergroups/:usergroup_id/external_usergroups	Create an external user group linked to a user group
PUT /api/usergroups/:usergroup_id/external_usergroups/:id	Update external user group
PUT /api/usergroups/:usergroup_id/external_usergroups/:id/refresh	Refresh external user group
DELETE /api/usergroups/:usergroup_id/external_usergroups/:id	Delete an external user group
Fact values
Resource	Description
GET /api/fact_values	List all fact values
GET /api/hosts/:host_id/facts	List all fact values of a given host
Filters
Resource	Description
GET /api/filters	List all filters
GET /api/filters/:id	Show a filter
POST /api/filters	Create a filter
PUT /api/filters/:id	Update a filter
DELETE /api/filters/:id	Delete a filter
Home
Resource	Description
GET /api	Show available API links
GET /api/status	Show status
Host classes
Resource	Description
GET /api/hosts/:host_id/puppetclass_ids	List all Puppet class IDs for host
POST /api/hosts/:host_id/puppetclass_ids	Add a Puppet class to host
DELETE /api/hosts/:host_id/puppetclass_ids/:id	Remove a Puppet class from host
Hostgroup classes
Resource	Description
GET /api/hostgroups/:hostgroup_id/puppetclass_ids	List all Puppet class IDs for host group
POST /api/hostgroups/:hostgroup_id/puppetclass_ids	Add a Puppet class to host group
DELETE /api/hostgroups/:hostgroup_id/puppetclass_ids/:id	Remove a Puppet class from host group
Hostgroups
Resource	Description
GET /api/hostgroups	List all host groups
GET /api/puppetclasses/:puppetclass_id/hostgroups	List all host groups for a Puppet class
GET /api/locations/:location_id/hostgroups	List all host groups per location
GET /api/organizations/:organization_id/hostgroups	List all host groups per organization
GET /api/hostgroups/:id	Show a host group
POST /api/hostgroups	Create a host group
PUT /api/hostgroups/:id	Update a host group
DELETE /api/hostgroups/:id	Delete a host group
POST /api/hostgroups/:id/clone	Clone a host group
PUT /api/hostgroups/:id/rebuild_config	Rebuild orchestration config
Hosts
Resource	Description
GET /api/hosts	List all hosts
GET /api/hostgroups/:hostgroup_id/hosts	List all hosts for a host group
GET /api/locations/:location_id/hosts	List hosts per location
GET /api/organizations/:organization_id/hosts	List hosts per organization
GET /api/environments/:environment_id/hosts	List hosts per environment
GET /api/hosts/:id	Show a host
POST /api/hosts	Create a host
PUT /api/hosts/:id	Update a host
DELETE /api/hosts/:id	Delete a host
GET /api/hosts/:id/enc	Get ENC values of host
GET /api/hosts/:id/status	Get configuration status of host
GET /api/hosts/:id/status/:type	Get status of host
GET /api/hosts/:id/vm_compute_attributes	Get vm attributes of host
PUT /api/hosts/:id/disassociate	Disassociate the host from a VM
PUT /api/hosts/:id/power	Run a power operation on host
PUT /api/hosts/:id/boot	Boot host from specified device
POST /api/hosts/facts	Upload facts for a host, creating the host if required
PUT /api/hosts/:id/rebuild_config	Rebuild orchestration config
GET /api/hosts/:id/template/:kind	Preview rendered provisioning template content
Http proxies
Resource	Description
GET /api/http_proxies	List of HTTP Proxies
GET /api/http_proxies/:id	Show an HTTP Proxy
POST /api/http_proxies	Create an HTTP Proxy
PUT /api/http_proxies/:id	Update an HTTP Proxy
DELETE /api/http_proxies/:id	Delete an HTTP Proxy
Images
Resource	Description
GET /api/compute_resources/:compute_resource_id/images	List all images for a compute resource
GET /api/operatingsystems/:operatingsystem_id/images	List all images for operating system
GET /api/architectures/:architecture_id/images	List all images for architecture
GET /api/compute_resources/:compute_resource_id/images/:id	Show an image
GET /api/operatingsystems/:operatingsystem_id/images/:id	Show an image
GET /api/architectures/:architecture_id/images/:id	Show an image
POST /api/compute_resources/:compute_resource_id/images	Create an image
PUT /api/compute_resources/:compute_resource_id/images/:id	Update an image
DELETE /api/compute_resources/:compute_resource_id/images/:id	Delete an image
Interfaces
Resource	Description
GET /api/hosts/:host_id/interfaces	List all interfaces for host
GET /api/domains/:domain_id/interfaces	List all interfaces for domain
GET /api/subnets/:subnet_id/interfaces	List all interfaces for subnet
GET /api/hosts/:host_id/interfaces/:id	Show an interface for host
POST /api/hosts/:host_id/interfaces	Create an interface on a host
PUT /api/hosts/:host_id/interfaces/:id	Update a host's interface
DELETE /api/hosts/:host_id/interfaces/:id	Delete a host's interface
Locations
Resource	Description
GET /api/locations	List all locations
GET /api/locations/:id	Show a location
POST /api/locations	Create a location
PUT /api/locations/:id	Update a location
DELETE /api/locations/:id	Delete a location
Mail notifications
Resource	Description
GET /api/mail_notifications	List of email notifications
GET /api/mail_notifications/:id	Show an email notification
Media
Resource	Description
GET /api/media	List all installation media
GET /api/operatingsystems/:operatingsystem_id/media	List all media for an operating system
GET /api/locations/:location_id/media	List all media per location
GET /api/organizations/:organization_id/media	List all media per organization
GET /api/media/:id	Show a medium
POST /api/media	Create a medium
PUT /api/media/:id	Update a medium
DELETE /api/media/:id	Delete a medium
Models
Resource	Description
GET /api/models	List all hardware models
GET /api/models/:id	Show a hardware model
POST /api/models	Create a hardware model
PUT /api/models/:id	Update a hardware model
DELETE /api/models/:id	Delete a hardware model
Operating systems
Resource	Description
GET /api/operatingsystems	List all operating systems
GET /api/architectures/:architecture_id/operatingsystems	List all operating systems for nested architecture
GET /api/media/:medium_id/operatingsystems	List all operating systems for nested medium
GET /api/ptables/:ptable_id/operatingsystems	List all operating systems for nested partition table
GET /api/config_templates/:config_template_id/operatingsystems	List all operating systems for nested provisioning template
GET /api/provisioning_templates/:provisioning_template_id/operatingsystems	List all operating systems for nested provisioning template
GET /api/operatingsystems/:id	Show an operating system
POST /api/operatingsystems	Create an operating system
PUT /api/operatingsystems/:id	Update an operating system
DELETE /api/operatingsystems/:id	Delete an operating system
GET /api/operatingsystems/:id/bootfiles	List boot files for an operating system
Organizations
Resource	Description
GET /api/organizations	List all organizations
GET /api/organizations/:id	Show an organization
POST /api/organizations	Create an organization
PUT /api/organizations/:id	Update an organization
DELETE /api/organizations/:id	Delete an organization
Os default templates
Resource	Description
GET /api/operatingsystems/:operatingsystem_id/os_default_templates	List default templates combinations for an operating system
GET /api/config_templates/:config_template_id/os_default_templates	List operating systems where this template is set as a default
GET /api/provisioning_templates/:provisioning_template_id/os_default_templates	List operating systems where this template is set as a default
GET /api/operatingsystems/:operatingsystem_id/os_default_templates/:id	Show a default template combination for an operating system
POST /api/operatingsystems/:operatingsystem_id/os_default_templates	Create a default template combination for an operating system
PUT /api/operatingsystems/:operatingsystem_id/os_default_templates/:id	Update a default template combination for an operating system
DELETE /api/operatingsystems/:operatingsystem_id/os_default_templates/:id	Delete a default template combination for an operating system
Override values
Resource	Description
GET /api/smart_variables/:smart_variable_id/override_values	List of override values for a specific smart variable
GET /api/smart_class_parameters/:smart_class_parameter_id/override_values	List of override values for a specific smart class parameter
GET /api/smart_variables/:smart_variable_id/override_values/:id	Show an override value for a specific smart variable
GET /api/smart_class_parameters/:smart_class_parameter_id/override_values/:id	Show an override value for a specific smart class parameter
POST /api/smart_variables/:smart_variable_id/override_values	Create an override value for a specific smart variable
POST /api/smart_class_parameters/:smart_class_parameter_id/override_values	Create an override value for a specific smart class parameter
PUT /api/smart_variables/:smart_variable_id/override_values/:id	Update an override value for a specific smart variable
PUT /api/smart_class_parameters/:smart_class_parameter_id/override_values/:id	Update an override value for a specific smart class parameter
DELETE /api/smart_variables/:smart_variable_id/override_values/:id	Delete an override value for a specific smart variable
DELETE /api/smart_class_parameters/:smart_class_parameter_id/override_values/:id	Delete an override value for a specific smart class parameter
Parameters
Resource	Description
GET /api/hosts/:host_id/parameters	List all parameters for a host
GET /api/hostgroups/:hostgroup_id/parameters	List all parameters for a host group
GET /api/domains/:domain_id/parameters	List all parameters for a domain
GET /api/operatingsystems/:operatingsystem_id/parameters	List all parameters for an operating system
GET /api/locations/:location_id/parameters	List all parameters for a location
GET /api/organizations/:organization_id/parameters	List all parameters for an organization
GET /api/subnets/:subnet_id/parameters	List all parameters for a subnet
GET /api/hosts/:host_id/parameters/:id	Show a nested parameter for a host
GET /api/hostgroups/:hostgroup_id/parameters/:id	Show a nested parameter for a host group
GET /api/domains/:domain_id/parameters/:id	Show a nested parameter for a domain
GET /api/operatingsystems/:operatingsystem_id/parameters/:id	Show a nested parameter for an operating system
GET /api/locations/:location_id/parameters/:id	Show a nested parameter for a location
GET /api/organizations/:organization_id/parameters/:id	Show a nested parameter for an organization
GET /api/subnets/:subnet_id/parameters/:id	Show a nested parameter for a subnet
POST /api/hosts/:host_id/parameters	Create a nested parameter for a host
POST /api/hostgroups/:hostgroup_id/parameters	Create a nested parameter for a host group
POST /api/domains/:domain_id/parameters	Create a nested parameter for a domain
POST /api/operatingsystems/:operatingsystem_id/parameters	Create a nested parameter for an operating system
POST /api/locations/:location_id/parameters	Create a nested parameter for a location
POST /api/organizations/:organization_id/parameters	Create a nested parameter for an organization
POST /api/subnets/:subnet_id/parameters	Create a nested parameter for a subnet
PUT /api/hosts/:host_id/parameters/:id	Update a nested parameter for a host
PUT /api/hostgroups/:hostgroup_id/parameters/:id	Update a nested parameter for a host group
PUT /api/domains/:domain_id/parameters/:id	Update a nested parameter for a domain
PUT /api/operatingsystems/:operatingsystem_id/parameters/:id	Update a nested parameter for an operating system
PUT /api/locations/:location_id/parameters/:id	Update a nested parameter for a location
PUT /api/organizations/:organization_id/parameters/:id	Update a nested parameter for an organization
PUT /api/subnets/:subnet_id/parameters/:id	Update a nested parameter for a subnet
DELETE /api/hosts/:host_id/parameters/:id	Delete a nested parameter for a host
DELETE /api/hostgroups/:hostgroup_id/parameters/:id	Delete a nested parameter for a host group
DELETE /api/domains/:domain_id/parameters/:id	Delete a nested parameter for a domain
DELETE /api/operatingsystems/:operatingsystem_id/parameters/:id	Delete a nested parameter for an operating system
DELETE /api/locations/:location_id/parameters/:id	Delete a nested parameter for a location
DELETE /api/organizations/:organization_id/parameters/:id	Delete a nested parameter for an organization
DELETE /api/subnets/:subnet_id/parameters/:id	Delete a nested parameter for a subnet
DELETE /api/hosts/:host_id/parameters	Delete all nested parameters for a host
DELETE /api/hostgroups/:hostgroup_id/parameters	Delete all nested parameters for a host group
DELETE /api/domains/:domain_id/parameters	Delete all nested parameters for a domain
DELETE /api/operatingsystems/:operatingsystem_id/parameters	Delete all nested parameters for an operating system
DELETE /api/locations/:location_id/parameters	Delete all nested parameter for a location
DELETE /api/organizations/:organization_id/parameters	Delete all nested parameter for an organization
DELETE /api/subnets/:subnet_id/parameters	Delete all nested parameters for a subnet
Permissions
Resource	Description
GET /api/permissions	List all permissions
GET /api/permissions/:id	Show a permission
GET /api/permissions/resource_types	List available resource types
Personal access tokens
Resource	Description
GET /api/users/:user_id/personal_access_tokens	List all Personal Access Tokens for a user
GET /api/users/:user_id/personal_access_tokens/:id	Show a Personal Access Token for a user
POST /api/users/:user_id/personal_access_tokens	Create a Personal Access Token for a user
DELETE /api/users/:user_id/personal_access_tokens/:id	Revoke a Personal Access Token for a user
Plugins
Resource	Description
GET /api/plugins	List installed plugins
Provisioning templates
Resource	Description
GET /api/provisioning_templates	List provisioning templates
GET /api/operatingsystems/:operatingsystem_id/provisioning_templates	List provisioning templates per operating system
GET /api/locations/:location_id/provisioning_templates	List provisioning templates per location
GET /api/organizations/:organization_id/provisioning_templates	List provisioning templates per organization
GET /api/provisioning_templates/:id	Show provisioning template details
POST /api/provisioning_templates	Create a provisioning template
POST /api/provisioning_templates/import	Import a provisioning template
PUT /api/provisioning_templates/:id	Update a provisioning template
GET /api/provisioning_templates/revision	
DELETE /api/provisioning_templates/:id	Delete a provisioning template
POST /api/provisioning_templates/build_pxe_default	Update the default PXE menu on all configured TFTP servers
POST /api/provisioning_templates/:id/clone	Clone a provision template
GET /api/provisioning_templates/:id/export	Export a provisioning template to ERB
Ptables
Resource	Description
GET /api/ptables	List all partition tables
GET /api/operatingsystems/:operatingsystem_id/ptables	List all partition tables for an operating system
GET /api/locations/:location_id/ptables	List all partition tables per location
GET /api/organizations/:organization_id/ptables	List all partition tables per organization
GET /api/ptables/:id	Show a partition table
POST /api/ptables	Create a partition table
POST /api/ptables/import	Import a provisioning template
GET /api/ptables/revision	
PUT /api/ptables/:id	Update a partition table
DELETE /api/ptables/:id	Delete a partition table
POST /api/ptables/:id/clone	Clone a template
GET /api/ptables/:id/export	Export a partition template to ERB
Puppet hosts
Resource	Description
PUT /api/hosts/:id/puppetrun	Force a Puppet agent run on the host
Puppetclasses
Resource	Description
GET /api/puppetclasses	List all Puppet classes
GET /api/hosts/:host_id/puppetclasses	List all Puppet classes for a host
GET /api/hostgroups/:hostgroup_id/puppetclasses	List all Puppet classes for a host group
GET /api/environments/:environment_id/puppetclasses	List all Puppet classes for an environment
GET /api/puppetclasses/:id	Show a Puppet class
GET /api/hosts/:host_id/puppetclasses/:id	Show a Puppet class for host
GET /api/hostgroups/:hostgroup_id/puppetclasses/:id	Show a Puppet class for a host group
GET /api/environments/:environment_id/puppetclasses/:id	Show a Puppet class for an environment
POST /api/puppetclasses	Create a Puppet class
PUT /api/puppetclasses/:id	Update a Puppet class
DELETE /api/puppetclasses/:id	Delete a Puppet class
Realms
Resource	Description
GET /api/realms	List of realms
GET /api/realms/:id	Show a realm
POST /api/realms	Create a realm
PUT /api/realms/:id	Update a realm
DELETE /api/realms/:id	Delete a realm
Report templates
Resource	Description
GET /api/report_templates	List all report templates
GET /api/locations/:location_id/report_templates	List all report templates per location
GET /api/organizations/:organization_id/report_templates	List all report templates per organization
GET /api/report_templates/:id	Show a report template
POST /api/report_templates	Create a report template
POST /api/report_templates/import	Import a report template
GET /api/report_templates/revision	
PUT /api/report_templates/:id	Update a report template
DELETE /api/report_templates/:id	Delete a report template
POST /api/report_templates/:id/clone	Clone a template
GET /api/report_templates/:id/export	Export a report template to ERB
POST /api/report_templates/:id/generate	Generate a report template
Reports
Resource	Description
GET /api/reports	List all reports
GET /api/reports/:id	Show a report
POST /api/reports	Create a report
DELETE /api/reports/:id	Delete a report
GET /api/hosts/:host_id/reports/last	Show the last report for a host
Roles
Resource	Description
GET /api/roles	List all roles
GET /api/roles/:id	Show a role
POST /api/roles	Create a role
PUT /api/roles/:id	Update a role
DELETE /api/roles/:id	Delete a role
POST /api/roles/:id/clone	Clone a role
Settings
Resource	Description
GET /api/settings	List all settings
GET /api/settings/:id	Show a setting
PUT /api/settings/:id	Update a setting
Smart class parameters
Resource	Description
GET /api/smart_class_parameters	List all smart class parameters
GET /api/hosts/:host_id/smart_class_parameters	List of smart class parameters for a specific host
GET /api/hostgroups/:hostgroup_id/smart_class_parameters	List of smart class parameters for a specific host group
GET /api/puppetclasses/:puppetclass_id/smart_class_parameters	List of smart class parameters for a specific Puppet class
GET /api/environments/:environment_id/smart_class_parameters	List of smart class parameters for a specific environment
GET /api/environments/:environment_id/puppetclasses/:puppetclass_id/smart_class_parameters	List of smart class parameters for a specific environment/Puppet class combination
GET /api/smart_class_parameters/:id	Show a smart class parameter
PUT /api/smart_class_parameters/:id	Update a smart class parameter
Smart proxies
Resource	Description
POST /api/smart_proxies/:id/import_puppetclasses	Import puppet classes from puppet proxy
POST /api/smart_proxies/:smart_proxy_id/environments/:id/import_puppetclasses	Import puppet classes from puppet proxy for an environment
POST /api/environments/:environment_id/smart_proxies/:id/import_puppetclasses	Import puppet classes from puppet proxy for an environment
GET /api/smart_proxies	List all smart proxies
GET /api/smart_proxies/:id	Show a smart proxy
POST /api/smart_proxies	Create a smart proxy
PUT /api/smart_proxies/:id	Update a smart proxy
DELETE /api/smart_proxies/:id	Delete a smart proxy
PUT /api/smart_proxies/:id/refresh	Refresh smart proxy features
Smart variables
Resource	Description
GET /api/smart_variables	List all smart variables
GET /api/hosts/:host_id/smart_variables	List of smart variables for a specific host
GET /api/hostgroups/:hostgroup_id/smart_variables	List of smart variables for a specific host group
GET /api/puppetclasses/:puppetclass_id/smart_variables	List of smart variables for a specific Puppet class
GET /api/smart_variables/:id	Show a smart variable
POST /api/smart_variables	Create a smart variable
PUT /api/smart_variables/:id	Update a smart variable
DELETE /api/smart_variables/:id	Delete a smart variable
Ssh keys
Resource	Description
GET /api/users/:user_id/ssh_keys	List all SSH keys for a user
GET /api/users/:user_id/ssh_keys/:id	Show an SSH key from a user
POST /api/users/:user_id/ssh_keys	Add an SSH key for a user
DELETE /api/users/:user_id/ssh_keys/:id	Delete an SSH key for a user
Statistics
Resource	Description
GET /api/statistics	Get statistics
Subnets
Resource	Description
GET /api/subnets	List of subnets
GET /api/domains/:domain_id/subnets	List of subnets for a domain
GET /api/locations/:location_id/subnets	List of subnets per location
GET /api/organizations/:organization_id/subnets	List of subnets per organization
GET /api/subnets/:id	Show a subnet
POST /api/subnets	Create a subnet
PUT /api/subnets/:id	Update a subnet
DELETE /api/subnets/:id	Delete a subnet
GET /api/subnets/:id/freeip	Provides an unused IP address in this subnet
Table preferences
Resource	Description
GET /api/users/:user_id/table_preferences	List of table preferences for a user
GET /api/users/:user_id/table_preferences/:name	Table preference details of a given table
POST /api/users/:user_id/table_preferences	Creates a table preference for a given table
PUT /api/users/:user_id/table_preferences/:name	Updates a table preference for a given table
DELETE /api/users/:user_id/table_preferences/:name	Delete a table preference for a given table
Tasks
Resource	Description
GET /api/orchestration/:id/tasks	List all tasks for a given orchestration event
Template combinations
Resource	Description
GET /api/config_templates/:config_template_id/template_combinations DEPRECATED	List template combination
GET /api/provisioning_templates/:provisioning_template_id/template_combinations	List template combination
GET /api/hostgroups/:hostgroup_id/template_combinations	List template combination
GET /api/environments/:environment_id/template_combinations	List template combination
POST /api/config_templates/:config_template_id/template_combinations DEPRECATED	Add a template combination
POST /api/provisioning_templates/:provisioning_template_id/template_combinations	Add a template combination
POST /api/hostgroups/:hostgroup_id/template_combinations	Add a template combination
POST /api/environments/:environment_id/template_combinations	Add a template combination
GET /api/template_combinations/:id	Show template combination
GET /api/config_templates/:config_template_id/template_combinations/:id DEPRECATED	Show template combination
GET /api/provisioning_templates/:provisioning_template_id/template_combinations/:id	Show template combination
GET /api/hostgroups/:hostgroup_id/template_combinations/:id	Show template combination
GET /api/environments/:environment_id/template_combinations/:id	Show template combination
PUT /api/provisioning_templates/:provisioning_template_id/template_combinations/:id	Update template combination
PUT /api/config_templates/:config_template_id/template_combinations/:id DEPRECATED	Update template combination
PUT /api/hostgroups/:hostgroup_id/template_combinations/:id	Update template combination
PUT /api/environments/:environment_id/template_combinations/:id	Update template combination
DELETE /api/template_combinations/:id	Delete a template combination
Template inputs
Resource	Description
GET /api/templates/:template_id/template_inputs	List template inputs
GET /api/templates/:template_id/template_inputs/:id	Show template input details
POST /api/templates/:template_id/template_inputs	Create a template input
DELETE /api/templates/:template_id/template_inputs/:id	Delete a template input
PUT /api/templates/:template_id/template_inputs/:id	Update a template input
Template kinds
Resource	Description
GET /api/template_kinds	List all template kinds
Trends
Resource	Description
GET /api/trends	List of trends counters
GET /api/trends/:id	Show a trend
POST /api/trends	Create a trend counter
DELETE /api/trends/:id	Delete a trend counter
Usergroups
Resource	Description
GET /api/usergroups	List all user groups
GET /api/usergroups/:id	Show a user group
POST /api/usergroups	Create a user group
PUT /api/usergroups/:id	Update a user group
DELETE /api/usergroups/:id	Delete a user group
Users
Resource	Description
GET /api/users	List all users
GET /api/auth_source_ldaps/:auth_source_ldap_id/users	List all users for LDAP authentication source
GET /api/auth_source_externals/:auth_source_external_id/users	List all users for external authentication source
GET /api/usergroups/:usergroup_id/users	List all users for user group
GET /api/roles/:role_id/users	List all users for role
GET /api/locations/:location_id/users	List all users for location
GET /api/organizations/:organization_id/users	List all users for organization
GET /api/users/:id	Show a user
POST /api/users	Create a user
PUT /api/users/:id	Update a user
DELETE /api/users/:id	Delete a user

